@inproceedings{Dalloux-Claveau-Grabar-Moro:TALN:2018,
    author = "Dalloux,Cl\'{e}ment and Claveau,Vincent and Grabar,Natalia and Moro,Claudia",
    title = "Port\'{e}e de la n\'{e}gation : d\'{e}tection par apprentissage supervis\'{e} en fran\c{c}ais et portugais br\'{e}silien",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "409-418",
    note = "Negation scope : sequence labeling by supervised learning in French and Brazilian-Portuguese",
    abstract = "La d\'{e}tection automatique de la n\'{e}gation fait souvent partie des pr\'{e}-requis dans les syst\`{e}mes d'extraction d'information, notamment dans le domaine biom\'{e}dical. Cet article pr\'{e}sente nos contributions concernant la d\'{e}tection de la port\'{e}e de la n\'{e}gation en fran\c{c}ais et portugais br\'{e}silien. Nous pr\'{e}sentons d'une part deux corpus principalement constitu\'{e}s d'extraits de protocoles d'essais cliniques en fran\c{c}ais et portugais br\'{e}silien, d\'{e}di\'{e}s aux crit\`{e}res d'inclusion de patients. Les marqueurs de n\'{e}gation et leurs port\'{e}es y ont \'{e}t\'{e} annot\'{e}s manuellement. Nous pr\'{e}sentons d'autre part une approche par r\'{e}seau de neurones r\'{e}currents pour extraire les port\'{e}es.",
    keywords = "n\'{e}gation, fran\c{c}ais, portugais br\'{e}silien, apprentissage supervis\'{e}, r\'{e}seau de neurones.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/50.pdf"
}
